\newpage
\chapter{Woord vooraf}
\vspace{-3cm}
Om mijn studies Elektronica-ICT, afstudeerrichting Web \& Mobile Development af te sluiten, kreeg ik de kans om stage te lopen bij Engagor. Uit de toegewezen stageopdracht vloeide ook deze bachelorproef voort. Tijdens de stage maakte ik niet enkel kennis met nieuwe technische zaken zoals frameworks en bibliotheken maar leerde ik ook functioneren in een echte werkomgeving. Ook tijdens het schrijven van deze bachelorproef werd kennis gemaakt met nieuwe technologie\"{e}n en werden nieuwe inzichten verworven. 

Het vlotte en zeer aangename verloop van mijn stage heb ik aan het volledige CX Social team te danken. Graag bedank ik nog dhr. Jurriaan Persyn voor de kans om mijn stage bij Engagor te lopen en dhr. Davy De Winne voor het bijsturen van mijn bachelorproef waar nodig. Ook bedank ik graag dhr. Hans Ott en dhr. Anthony Meirlaen voor alle hulp tijdens de stage en het nalezen van dit werk. 







\iffalse
\begin{slshape}
Met deze bachelorproef willen we onze bacheloropleiding in de Bio-ingenieurswetenschappen afsluiten. Na veel opzoekingswerk zijn we trots op het resultaat. Dit project heeft ons namelijk op verschillende vlakken veel bijgeleerd: het gebruik van de computers in de voeding, programmeren in R, informatie bundelen in een beperkt aantal pagina's, etc.

Uiteraard was dit alles niet mogelijk geweest zonder de hulp van een aantal mensen. We willen dan ook Marlies en Michiel bedanken voor de vele meetings, de tijd die ze voor ons hebben vrijgemaakt en de hulp bij het implementeren van het Naive Bayes algoritme. Zonder hun raad en tips was dit alles ons niet gelukt. Vervolgens gaat onze dank ook uit naar professor De Baets en professor Waegeman voor hun advies bij het schrijven van deze bachelorproef.
\end{slshape}
\fi



